[科普] 有關閉路電視認人

為免TLDR,先講結論
唔洗理佢咩牌子,咩型號,其實佢要搞認人,就算係手機拍既片,全部送晒上去雲到做分析就做到
所以無需要特別怕/防備果支咩新疆監控品牌, 因為根本佢要做,所有片都係佢既材料,包括各大傳媒既直播片.
你要做既係由你變身小精靈訓練員既一刻就做好防備,唔好鬆懈

講番科普,
依家做visual/vision analytic 其實有2大方向,
1. 鏡頭做, 其實就係將有影像處理能力既GPU 直接放入鏡頭, 咁個鏡頭就可以直接分到果件分物係人,定係車,定係貓狗,etc
但由於計算能力有限,所以一般只係做簡單line crossing, zone intrusion
facial recognition都會係D高階既cam做, 但唔會係700萬人既scale, 放係cam 入面認到既人頂盡係幾萬,所以一般只會用黎做VIP/blacklist, 用黎無目標咁搵人係唔實際
而蘋果講果支CAM 其實得facial detection功能,其實係超廢, 因為咩係facial detection 呀? 你部手提電話影相果陣見唔見到括住左個人樣呀?係呀, 呢個就係facial detection, 你部手提電話都做到

2.送上去雲搵GPU server 做, 而2又分a/b 方法又或者a,b 一齊共用
2.a 將拍好左既片直接送上雲做分析
2.b 用一d有visual analytic 功能既鏡頭,先做簡單分析,然後將半成品既metadata送上雲,減輕雲既計算工作
例如先認佢係人, 將每個人都送一張剪好左既相上雲到認
又或者進階d, 直頭做埋面部特徵分析, 將每個人化做幾十個"feature"黎送上雲
呢D 特徵唔係我地平時所想既咩嘴角有粒墨, 而係眼距, 眼同鼻既距離,鼻同嘴既距離, etcetc

一般要認一個人, 只要佢個頭有64*64個pixel 就好夠做極限黎講,32*32都做到, 但中共呢個監控大國做唔做到再細D 就真係唔知
而你戴左口罩,佢係仲認到的, 不過準確率會低左戴埋頭盔,眼罩會再低D
但就算你著到大媽去游水咁, 其實佢都可以認到,因為呢個時間佢會用另一種技術佢認你而唔係facial recognition, 佢會用gesture,即係你既身體動作黎認你, 國際間認通緝犯/恐怖分子一般會用埋gesture, 因為怕佢會易容
咁你會話,咁即係做乜都無用啦, 唔係, 認gesture既首要條件係佢要有大量片去建立你既gesture profile, 一般人佢係認唔到的, 而高危人士, 即係黃台仰,梁天琦呢D係一定有架啦
一般人佢唔會因為你既gesture而認到你係乜水, 但佢依然有能力用係video search 到用gesture黎追蹤你,呢個功能由於計算量真係超巨大, 唔會係live做,多數係事後用黎捉人既時候,先鎖定一個目標(e.g. 呢條友殺左隻狗),再係多條片入面追蹤住佢去左邊,假如中途去有除口罩咁就認到啦

所以大家做變身做小精靈訓練員後真係要打醒十二分精神, 唔好鬆懈,同埋都要搵到個好D 既地方解除變身
唔好意思無乜組織,我呢D 理科仔一向係咁

補多句,一般人唔洗諗話佢無你資料做唔到facial recognition
你張身分證張相已經係digital, 我話港共無將呢個資料share 俾中共你信唔信?

幫你推下
ai越黎越勁

有料

721 full gear

721 見

全民v煞面具

我諗最大問題係佢做乜要買啲有recognition feature嘅model

即係 好多時攝嗰陣 對好晒蕉 做晒preprocessing會準好多

定係lee啲係basic feature

推

其實戴人面面具可唔可誤導人面識別？例如戴住林鄭面具，人面識別會判斷個人就係林鄭？

用成本效益黎計,如果3位數CAM 以上一定係雲做平過CAM 做
而一般放係CAM 做係因為唔洗起番個GPU場, initial cost 平好多
但如果你本身已經有GPU 場,一定係買最平,無功能既超高清CAM黎做成本最低

佢買呢隻CAM 應該真係想用普通security feature 黎偵測有無人入左非公開範圍
但我同時都相信有人係背後將所有cam 錄到既video feed 左俾大陸

假設 真係咁強大 應該拉咗幾萬人 都成個月

一般motion detection都可以做到lee個效果 未駛去到recognition

同埋 如果去到security 都係還原基本步 紅外線最準

我覺得 保安 監控 攝影 三樣野黎

你放舊野啲咁開揚嘅位 而又有咁嘅功能 ... 好難冇疑心

玩開aoc...其實科技研發都重要。
人地出高科技，係咪應該研發d野剋佢d科技

以前用人力噴墨，改用空中機器噴墨。

就好似遙控空中拍攝機咁，再諗方法令佢識噴
有冇得諗？

你覺得圍"女商人"果3個係點捉到?
全部都係事後用video search 跟蹤然後到佢除口罩/放鬆既時候黎認

至於點解唔狂拉,
1. 佢告唔到幾萬人
2. 佢呢重技術未被法庭接納, 唔通你上庭做證據話依家系統認到93.456% 機會係佢?
3. 佢根本唔會放上法庭, 因為咁係違反人權,同埋都曝露左佢地部署,佢只會係背後用, 然後同你講係警犬人肉睇晒咁多video

討算只係認到有人（無認邊個人的功能）的cam都有用
真係落charge個陣幾百萬支cam邊有咁多人手睇

如果真係有扣分系統，咁咪好易比人扣？

就係lee個問題

監控定係CCTV 嘅分別

發生事 有時間 係去查 到時要AI process係要有policy 要透明 冇policy就可以淪為監控

响未有policy就用hardware係危險 而我地不嬲啲policy都落後

就算有policy都信唔過
諗下電子產品好多後門
再唔係偷偷地用完ai捉人 叫法院落order話要片扮合法都仲得

black bloc好夠做
佢件野到時係做唔到tracking的, 如果大家真係全部人做到black bloc

佢支野無facial recognition, 得facial detection

Full gear

無錯, policy 係廢的
依家警犬有跟policy俾委任證你睇咩?

Push

明白 另一個重點 變身嘅 時和地好重要

無錯,變身前後係最緊要

Policy 唔係防後門 而係定左個操守係乜

即係 有policy定左條線 就可以有audit 有misbehave misconduct

你講呢D ISO 就係人都知係廢既,27000 我拎過唔少張
呢D 只限有良知,有ethic 既人
對住d 邪惡政權, 比紙老虎更紙

audit? 我未見過一個有料既auditor,有既只係為左錢, 隻眼開隻眼閉, 甚至佢根本連睇都未識睇

同意架 auditor十個九個都流 政府冇ethic

就係因為咁 我反對裝有related功能嘅野

要裝 最基本嘅policy都未定 佢更加冇枉管 結果實係維穩工具

係一定會認到，但上庭未必入到！

所以

1 我冇嘢講
2 掉衫 我唔解鎖
3 擴大jury nullification教育

再者，deep learning係需要一個非常大嘅數據去做training先可以認到。
而家係講緊認得晒700萬香港人(即係淨係output layer已經係700萬)
我懷疑香港政府有冇咁大數據，可能係向facebook買？

無錯, 佢地會用D 片黎做搜證, 但呢D AI 既結果係唔能夠作為法庭上既證據
所以佢地只能夠用黎再搵下一步可以上庭既證據
變身時機係最重要

同埋black bloc 真係會大大加大佢套算法既難度
缺點就係其中一條友做唔齊black bloc, 果隻友基本上就一定走唔甩

上面講到13億人都認到
呢D 直頭軍事機密我就唔知真定假啦, 但都真係唔好睇少監控大國, 佢地無晒道德限制
係呢方面既發展的確可以比歐美快好多

而就當只有歐美商用水準, 佢要video search 黎追蹤你前後去過咩地方真係好簡單
但black bloc 已經有效阻止到呢個用法, 所以black bloc 好緊要

可能係唯一一個（？）包含左同 即時網絡、現場後方、前線既情報平台

技術上做到嘅，同埋13億人都唔係單一個network去做。根據中國o個種戶籍人口普查之類，我諗佢如果係用到neural network, 應該都係先用左傳統嘅tree search將一部份target篩走。

但用落香港度我係好奇佢夠唔夠training data去train佢個neural network

而且上面用嘅超級識別技術，未必會放比香港用.

train 好左個model黎認亞州人種(即係13億人)
再700萬人每人一張相(身分證相)transfer learning 係有可能做到
你要記住佢既目標唔係100% 認到你,
佢只要將幾百個有60%,70% confident 既紀錄, 再cross check 你既八達通/電話紀錄
可能已經filter 剩幾個, 到時再警犬狗手搜查就得

你調轉左啦
係香港feed video 上去,上面既人直接用個系統,再feed番result俾香港班狗
緊係唔會俾你香港狗掂個system啦,佢咩新鮮蘿蔔皮?

上面用既技術都係用商湯
間野係科學園